<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LatinR 2018</title>
    <description></description>
    <link>https://latinr.github.io//</link>
    <atom:link href="https://latinr.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Tarifas</title>
        <description>&lt;p&gt;Os valores das taxas estão em pesos argentinos. O valor entre parênteses é para as inscrições realizadas a partir de 10 de julho de 2018. Mais informações na &lt;a href=&quot;http://47jaiio.sadio.org.ar/index.php?q=como_inscribirse&quot;&gt;página da JAIIO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;table class=&quot;table-price&quot;&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr class=&quot;tableizer-firstrow&quot;&gt;&lt;th&gt;Categoría&lt;/th&gt;&lt;th&gt;1º Artigo / &lt;br /&gt; assistência&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Artigo adicional&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Geral&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$2.000 ($2600)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.000 ($1.300)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Sócio (2)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.000 ($1.300)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$500 ($600)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Docente (3)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.200 ($1560)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$600 ($780)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Estudante de pós-graduação (3)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.200 ($1560)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$600 ($780)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Estudante de graduação autor - Simpósio JAIIO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.200 ($1560)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$600 ($780)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Estudante de graduação autor - Concurso EST (4) (5)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$600 ($780)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$300 ($390)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Estudante de graduação ouvinte não sócio (4)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$600 ($780)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;- &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;Estudante de graduação ouvinte sócio (4)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$300 ($390)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;- &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os artigos apresentados em JAIIO devem ter associado uma inscrição de categoria autor. O pagamento por artigo adicional será aplicado ao 2º e 3º artigo registrado pelo mesmo autor. A inscrição deve ser paga antes de 09/07/18 para que o trabalho seja publicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Sócios de SADIO, IEEE, AADECA ou EPIO. Devem anexar comprovante que prove sua filiação a essa instituição e ter as anuidades atualizadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Os docentes e estudantes de pós-gradução deverão comprovar essa condição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) Os estudantes necessitam apresentar no momento da inscrição comprovação de aluno regular. O benefício é para estudantes em sua primeira graduação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Os estudantes de graduação autores do Concurso EST só poderão apresentar seus trabalhos no referido concurso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consulte os pacotes de estudantes e o registro de grupos de 10 ou mais participantes em &lt;a href=&quot;mailto:información@sadio.org.ar&quot;&gt;información@sadio.org.ar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://latinr.github.io//blog/tarifas</link>
        <guid isPermaLink="true">https://latinr.github.io//blog/tarifas</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Um mês de assinatura grátis no DataCamp</title>
        <description>&lt;p&gt;Os primeiros trabalhos enviados a LatinR que sejam aceitos receberão no momento de inscrição nas JAIIO um mês grátis de assinatura no &lt;a href=&quot;https://www.datacamp.com/&quot;&gt;DataCamp&lt;/a&gt;, a plataforma que atualmente lidera o aprendizado online de linguagens de programação, como R ou Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das características mais destacáveis de DataCamp é que, além de poder completar cursos isolados, é possível seguir tracks com foco em carreiras (Data Scientist, Data Analyst, entre outros) ou com orientação em habilidades (por exemplo, Visualização de Dados, Machine Learning, Séries Temporais, etc.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devido ao fato de existirem cursos para iniciantes e usuários mais avançados, esse benefício entregue pelo nosso patrocinador permitirá que os participantes do LatinR continuem desenvolvendo seus conhecimentos quando a conferência acabar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://latinr.github.io//blog/assinatura-DataCamp</link>
        <guid isPermaLink="true">https://latinr.github.io//blog/assinatura-DataCamp</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Chamada para Apresentação de Trabalhos</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;latinr---conferência-latino-americana-sobre-uso-de-r-em--pesquisa--desenvolvimento&quot;&gt;LatinR &amp;lt;- Conferência Latino-Americana sobre Uso de R em  Pesquisa + Desenvolvimento&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
SADIO organiza este evento que reúne a comunidade latino-americana em geral e a argentina em particular, e propõe uma abordagem interdisciplinar às problemáticas e práticas sociotécnicas que emergem do rápido avanço das tecnologias da informação e a comunicação na sociedade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LatinR convoca a pesquisadores, tecnólogos, desenvolvedores, educadores e empresas relacionadas a análise de dados e a ciência de dados a enviar trabalhos relativos ao uso da linguagem de programação R, englobando desde instâncias experimentais a comerciais.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;tópicos-de-interesse&quot;&gt;Tópicos de interesse&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Os temas sugeridos são os seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aplicações de R em distintas disciplinas da academia e da indústria. Todos os campos do conhecimento são de interesse (por exemplo, Ciência de Dados, Estatística, Informática, Ciências Biológicas e da Saúde, Geologia, Ciências Atmosférica, Ciências Sociais, Humanidades, Economia, Finanças, Negócios, e Jornalismo, entre outras)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de R em conjunto com outras linguagens de programação&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso inovador de pacotes R existentes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desenvolvimento de novos pacotes R&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de R na educação&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Análise reprodutível de dados usando R&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Análises de grandes dados com R&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprendizagem automática com R&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Visualização de dados com R&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de R para análises de dados abertos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;datas-importantes&quot;&gt;Datas importantes&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Data limite para aceitação de trabalhos: &lt;del&gt;&lt;strong&gt;13 de abril de 2018&lt;/strong&gt;&lt;/del&gt; &lt;strong&gt;30 de abril de 2018&lt;/strong&gt;      &lt;br /&gt;
Notificação de aceitação: &lt;strong&gt;22 de junho de 2018&lt;/strong&gt;  &lt;br /&gt;
Envio de versões finais e inscrição de autores: &lt;strong&gt;9 de julho de 2018&lt;/strong&gt;  &lt;br /&gt;
Realização da conferência: &lt;strong&gt;4 a 5 de setembro de 2018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;envio-de-trabalhos&quot;&gt;Envio de trabalhos&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Todos os trabalhos enviados deverão estar relacionados com os tópicos de interesse da LatinR. Se aceitarão os seguintes tipos de trabalho:&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;comunicações-orais&quot;&gt;Comunicações Orais&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Há três formatos possíveis para as comunicações orais:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Comunicações sobre resultados de trabalhos de pesquisa, resultados parciais ou em desenvolvimento que, devido à sua originalidade ou aplicação potencial e impacto no uso ou desenvolvimento de R na academia ou indústria, são de interesse para a comunidade regional de usuários de R. Se o trabalho não foi publicado anteriormente ou apresentado em qualquer outro evento, o envio deve incluir um resumo detalhado, com um tamanho máximo de 2 páginas, incluindo palavras-chave, textos e figuras.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Trabalhos já apresentados em evento internacional (não latino-americano) ou publicadas em jornal internacional (não latino-americano) relevante na área durante os anos de 2016 a 2018. Isso tem como objetivo que pesquisadores ativos divulguem no âmbito latinoamericano trabalhos anteriormente divulgadas fora da região. O envio dessas comunicações orais exigirá um resumo, incluindo os dados da publicação original (evento/revista, data, acesso de URL ou DOI) cuja extensão não exceda 1 página.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Demonstração de um aplicativo (demo) onde se poderá apresentar resultados de projetos desenvolvidos usando R (como aplicações Shiny ou outras plataformas que incluem o uso de R). Este formato terá a possibilidade de obter feedback de potenciais usuários, bem como o desenvolvimento de aplicações ou processos particularmente inovadores em empresas privadas ou por profissionais independentes com o objetivo de trocar experiências adquiridas na prática. São bem-vindos os casos de sucesso e também os casos de problemas encontrados com a aplicação de uma metodologia ou tecnologia específica. O envio de comunicações orais que incluam uma demonstração deve incluir (i) um resumo de mais de 1 página que informa sobre um aplicativo ou processo usando uma descrição sintética, seus objetivos, problemas que resolva, público de usuários para quem se destina , e tecnologia utilizada e (ii) uma URL de uma versão da demo, se aplicável, se ela pode ser executada on-line ou, alternativamente, uma URL com um breve vídeo que mostre as principais características da mesma.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Todas as comunicações orais aceitas terão um espaço para sua exposição no programa LatinR. Os resumos das comunicações orais serão incluídos nos anais da LatinR.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;pôsters&quot;&gt;Pôsters&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Os pôsters oferecem uma oportunidade para pesquisadores e profissionais apresentarem e discutirem seus últimos avanços, idéias, pesquisas em andamento, experiências e desafios relacionados aos eixos temáticos da LatinR. O envio deve incluir um resumo com um tamanho máximo de 1 página, incluindo texto, tabelas e figuras. Os resumos aceitos serão incluídos nos Anais da LatinR.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;formato-comum-para-todos-os-resumos&quot;&gt;Formato comum para todos os resumos&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Os trabalhos devem estar escritos em espanhol, português ou inglês e devem obedecer ao formato LNCS (Lecture Notes in Computer Science), com tamanho de folha A4 e tipografia de tamanho 10. O modelo fornecido pela Springer deve ser usado, pode ser baixado em &lt;a href=&quot;http://47jaiio.sadio.org.ar/formatos&quot;&gt;http://47jaiio.sadio.org.ar/formatos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os trabalhos deverão ser enviados em formato PDF, sem autores e sem filiação até  a finalização do processo de revisão. Os resumos deverão ter espaço suficiente para incluir, em sua versão final, os autores e filiação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O envio de trabalhos a qualquer dos simpósios das 47 JAIIO se dará por meio do &lt;a href=&quot;http://sgc.sadio.org.ar/sgc/index.php&quot;&gt;sistema de gestão de conferência de SADIO&lt;/a&gt;. Para enviar seu trabalho é necessário que esteja registrado (ou &lt;a href=&quot;http://sgc.sadio.org.ar/sgc/index.php/index/index/user/account&quot;&gt;registrar-se&lt;/a&gt;) e &lt;a href=&quot;http://sgc.sadio.org.ar/sgc/index.php/index/index/login&quot;&gt;acessar o sistema&lt;/a&gt;. Para resolver qualquer dúvida, tenha a sua disposição as &lt;a href=&quot;http://47jaiio.sadio.org.ar/index.php?q=envio-trabajos&quot;&gt;instruções para obtenção de credenciais e acesso ao sistema de envio de trabalhos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os trabalhos serão revisados cuidadosamente pelos membros do Comitê Científico, tendo em conta sua originalidade, contribuição, qualidade técnica e clareza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao menos um dos autores dos trabalhos aprovados deverá estar registrado na conferência antes da data limite para o envio definitivo dos trabalhos (camera ready) a fim de que o mesmo seja incorporado nos Anais da LatinR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É também necessário se apresentar ao simpósio na data e hora indicadas para a exibição do trabalho. Tenha em mente que o trabalho cujo autor não atende a exposição será removido dos procedimentos. Em caso de força maior, o autor pode enviar um representante (devidamente autorizado) para apresentar em seu nome.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://latinr.github.io//blog/apresenta%C3%A7%C3%A3o-trabalhos</link>
        <guid isPermaLink="true">https://latinr.github.io//blog/apresenta%C3%A7%C3%A3o-trabalhos</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Código de conduta de JAIIO</title>
        <description>&lt;p&gt;Todos em nossa conferência devem estar de acordo com o seguinte código de conduta. Os organizadores farão cumprir este código durante todo o evento. Esperamos a cooperação de todos os participantes para ajudar a garantir um ambiente seguro para todos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;precisa-de-ajuda&quot;&gt;Precisa de ajuda?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tem nossos dados de contato na parte inferior da página web de cada Simpósio em &lt;a href=&quot;http://47jaiio.sadio.org.ar/simposios&quot;&gt;http://47jaiio.sadio.org.ar/simposios&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;versão-curta&quot;&gt;Versão curta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que JAIIO seja uma conferência livre de assédio para todos, independentemente de sexo, identidade, gênero, idade, orientação sexual, deficiência, aparência física, tamanho corporal, raça, etnia, religião (ou falta dela), ideologia ou opções tecnológicas. Não toleramos o assédio dos participantes da conferência de nenhuma forma. Linguagem e imagens sexuais não são apropriadas para nenhum lugar da conferência, incluídas conversas, workshops, festas, redes sociais e outros meios de comunicação online. Os participantes da conferência que violarem essas regras podeser ser sancionados ou expulsos da conferência sem um reembolso a critério dos organizadores da conferência.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;versão-menos-curta&quot;&gt;Versão menos curta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O assédio inclui comentários verbais ofensivos relacionados ao gênero, identidade e expressão de gênero, idade, orientação sexual, deficiência, aparência física, tamanho corporal, raça, origem étnica, religião, ideologia, escolha de tecnologia, imagens sexuais em espaços públicos, intimidação deliberada, assédio, perseguição, fotográfico ou por gravação, interrupção contínua de conversas ou outros eventos, contato físico inapropriado e atenção sexual indesejada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os participantes que forem solicitados para interromper qualquer comportamento de assédio deverão cumprí-lo imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se um participante se envolver em um comportamento de assédio, os organizadores da conferência podem tomar as medidas que considerarem apropriadas, tais como uma advertência ou a expulsão da conferência sem reembolso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você está sendo assediado, observar que alguém está sendo assediado ou qualquer outra preocupação, por favor entre em contato com um membro da equipe da conferência imediatamente. A equipe da conferência pode ser identificada por estarem usando crachá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A equipe da conferência ajudará aos participantes a entrar em contato com a segurança do lugar, fornecer escoltas ou ajudar aqueles que sofrem assédio a se sentirem seguros durante a conferência. Agradecemos a sua ajuda para as JAIIO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que os participantes sigam estas regras tanto durante as JAIIO como em eventos sociais relacionados com as mesmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adaptado de &lt;a href=&quot;http://confcodeofconduct.com&quot;&gt;http://confcodeofconduct.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos en nuestra conferencia deben estar de acuerdo con el siguiente código de conducta. Los organizadores haremos cumplir este código durante todo el evento. Esperamos la cooperación de todos los participantes para ayudar a garantizar un entorno seguro para todos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;necesita-ayuda&quot;&gt;¿Necesita ayuda?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tiene nuestros datos de contacto en la parte inferior de la página web de cada Simposio en &lt;a href=&quot;http://47jaiio.sadio.org.ar/simposios&quot;&gt;http://47jaiio.sadio.org.ar/simposios&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;versión-corta&quot;&gt;Versión corta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que JAIIO sea una conferencia libre de acoso para todos, independientemente del sexo, identidad, género, edad, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, tamaño corporal, raza, etnia, religión (o la falta de ella), ideología u opciones tecnológicas. No toleramos el acoso de los participantes de la conferencia de ninguna forma. El lenguaje sexual y las imágenes no son apropiados para ningún lugar de la conferencia, incluídas charlas, talleres, fiestas, redes sociales y otros medios en línea. Los participantes de la conferencia que violen estas reglas pueden ser sancionados o expulsados ​​de la conferencia sin un reembolso a discreción de los organizadores de la conferencia.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;versión-menos-corta&quot;&gt;Versión menos corta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El acoso incluye comentarios verbales ofensivos relacionados con el género, identidad y expresión de género, edad, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, tamaño corporal, raza, origen étnico, religión, ideología, elección de tecnología, imágenes sexuales en espacios públicos, intimidación deliberada, acoso, seguimiento, acoso fotográfico o grabación, interrupción sostenida de las conversaciones u eventos, contacto físico inapropiado y atención sexual no deseada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que aquéllos participantes a quienes se les solicite detener cualquier comportamiento de acoso cumplan inmediatamente.
Si un participante se involucra en un comportamiento de acoso, los organizadores de la conferencia pueden tomar las medidas que consideren apropiadas, tales como una advertencia o la expulsión de la conferencia sin reembolso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo hostigan, observa que alguien más está siendo hostigado o tiene comentarios al respecto, comuníquese de inmediato con personal de la conferencia. El personal de la conferencia puede ser identificado a través de su credencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal de la conferencia ayudará a los participantes a ponerse en contacto con la seguridad del lugar, proporcionar escoltas o ayudar a quienes sufren acoso a sentirse seguros durante la conferencia. Valoramos su asistencia a las JAIIO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que los participantes sigan estas reglas tanto durante las JAIIO como en eventos sociales relacionados con las mismas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adaptado de &lt;a href=&quot;http://confcodeofconduct.com&quot;&gt;http://confcodeofconduct.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>https://latinr.github.io//cdc-pt/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://latinr.github.io//cdc-pt/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
